BBC唔會講既野：淺談日本的女權、性侵性騷擾、戀童等問題

本文為原文既香港語化

日本女高中生頂著大雪穿短裙，呢個唔係有可能發生在台灣或者歐美呢？「我著短裙唔係因為可愛，而係因為大家都咁樣做」、「呢個就係女高中生應該有既款」

好多日本女高中生既腿常比外國觀光客感到「天啊！佢對腿咁樣點解還敢穿超短裙」，係，即使在外國會被覺得應該透過穿搭來遮醜，而非自曝其短並傷到自己外型，在日本卻仍會被覺得該穿短裙且係常態而非個案。

惡名昭彰既日本女子高中生JK文化，請注意在超短裙未成年女中學生台下啤著其大腿猛(目及)既並唔係追星既同齡青少年，而係一群穿著西裝既中年上班族(麻甩佬)。

你，真係都唔覺得奇怪，甚至當作係一種正常既外國風俗來欣賞？

會想寫呢篇文章，係看到相關議題都會有眾多宅宅既男生尤其係其中「鐘意小朋友傾向」既出來極為激憤既護航日本，甚至不惜引用有問題且錯誤既講法。平常總唔想搭爹，但唔搭爹卻被認為無能、示弱或者明明自己錯誤卻只會顧左右而言佢，好啦，咁樣今天就寫一篇長篇文章睇睇係我定係果D肥宅毒撚先係只會發癜。

日本在9世紀開始受到中國唐宋既儒家文化大量傳入影響確立了家父長制同男尊女卑架構，當時日本人口開始集中，社會犯罪、傳染病以及天災既頻繁發生讓當時迷信既人將責任歸咎疑「汙穢」，而女性因為生理期既關係被認為「不潔」，比如「產穢七日」既習俗就係認為生產既女性係不潔汙穢既，必須隔離起來以免比家人和社會招致災難；甚至女性對好多食物也唔能直呼其名，例如蔬菜必須稱作「青物」。(呢點類似中國儒家對「禮教」既見解：天地運行既方式，並認為「僭越」之類「逆天道」既行為會招致唔好既結果)

一直到二戰結束後女權在日本抬頭既1981年，日本鐵路公司都以「女性進入施工隧道會觸怒山神」而拒絕女性國會議員同大使夫人視察「青函隧道」工程現場，由呢點就可以知道女性在二戰前既日本又係何種更加萬劫不復既低賤；19世紀末日本人首次擁有投票權，1925年廢除左稅負幾多以上先有投票權既門檻，然而女人自始至終都冇投票權，直至二戰後美國強行加諸《日本國憲法》於日本，並在日本政府既三位代表考慮在唔接受時派「重型轟炸機」從上方「低空掠過」，迫使其撤銷日本政府版幾乎和舊《日本帝國憲法》一模一樣既既保守版新憲法。

而由盟軍駐日司令部既25人花了9日臨時撰寫既《日本國憲法》，由曾在日本生活10年當時年僅22歲既猶太人女性"Beate Sirota Gordon"致力且堅持加入大量女性條文，於是日本女人在二戰後首次擁有左與男性同等既「自然人」身分，唔再係男性財產和附庸、生產及洩慾工具，此後盟軍駐日司令部亦致力於日本既民主化，新憲法飽受日本大眾歡迎。

然而長達千年既舊文化並唔會在一夕之間破除，如1970年代日本既女性漫畫家竟然仲被整個漫畫行業排擠，直到1986年通過了《男女雇傭機會平等法案》；同樣在1970年代日本聞名全球既AV產業迅速成形

至今安培政府都認為女性就業低落係造成日本經濟低迷既主因，且日本女性既平均人工只有男性既67.8%(2003年英文百科網站)，美日混血既《時代雜誌》記者碧曲（Hannah Beec) 日本大阪大學女性教授牟田和惠等大量來自日本既觀察者，都講在日本低階既奉茶和招待工作都由女性擔任，即使你身旁既女侍者有很強既分析能力，卻也因為女性身分而只能擔任招待工作。

而日本在2006年被UN列為九個人口販運終端國家中既第一名，在2004年被美國國務院人口販運報告列為「性奴問題嚴重」，每年也都被點出來自東亞、南亞、中美洲、南美洲、東歐、俄羅斯既大量女子被「誘騙拐賣」至日本從事商業色情產業；也有許多日本和外國女子一開始「自願」加入日本色情產業，然而卻發現自己成左「非自願」既性奴役者。

日本甚至在2006年曾經有款《電車之狼》既色情遊戲，玩家要扮演「戀童癖癡漢」去尾隨並性騷擾、性侵犯十幾歲既少女；此舉遭致巴哈「羅莉控」和哈日族認為食飽飯無屎痾既「西方國家」激烈譴責，日本既色情行業對女性既虐待和降伏意向，甚至將強姦當作遊戲，也在國際媒體上再次被矚目並受到施壓，並使到日本既AV產業上一改早年讓女性表現痛苦既形式轉而為近年既愉悅。

然而日本現實16~19歲少年卻有35.1%對性冷感甚至反感，20~24歲也有21.5%，已婚夫婦40.8%超過一個月冇性生活，可見呢D並唔係日本人幾變態或對性有乜野特別強烈既需求，而係有「其他原因」如女性地位低落和文化因素導致日本在色情文化尤其係兒童色情上既氾濫同失控。

舉個案例就可以窺見社會風氣點樣壓制性犯罪上既「通報」，以及「舉發」上既困難。

2012年10月26日東京地方法院由一名女法官森岡玲子所寫既判決內文，竟稱：「性騷擾與歧視確有其事，但係在時裝業係合法既」、「如果女性員工既薪水很高，性騷擾造成既情感上苦惱應該可以忍受」

上述案件還要係跨國企業Prada既日籍女性日本分公司「經理」，若呢種高層主管都面臨性騷擾申訴甚至提告上既碰壁，咁一般女性呢？

如果連性騷擾都係咁，咁樣更為「羞恥」、「難堪」，承受更多社會壓力既強姦呢？

如果連成年人都係咁，咁樣遭受「羅莉控」侵害既「小朋友」呢？係唔係根本就冇被列入通報，甚至唔知道自己遭受性騷擾或侵害？

(上述案例既被害人Rina Bovrisse便講「在日本，性騷擾竟然還係個『新』既觀念」)

筆者在呢度以自己幼年時舉例論述，小學時有次我同唔熟既細路一齊玩，對方爸爸也走過同我地玩一下後，竟然想脫掉我條褲。我只係跑到旁邊，感覺自己被當作異類因為其他細路都冇事。明明係人地唔岩，我卻覺得自己好樣衰，而且係非常樣衰。國中果陣仲有男老師鐘意冇事亂摸亂渣我既臉，仲講一堆野，我甚至唔知道點解表達我既反感同噁心；國小時也有好老既女老師鐘意冇事亂摸我既臉。以前我甚至唔知道呢D係乜野回事，根本冇通報管道，也冇任何統計把我算在其中一個兒童裡面

在美國，只要持有或觀看任何兒童色情都會被逮捕，2015年12月29日新澤西州一位「亞裔留學生」因持有兒童色情圖像而被逮捕，亞洲人時常唔知道而在美國觸犯這種規則，比如被搜查手機記憶體等。

而日本參議院一直到2014年6月18日先通過《禁止兒童買春和兒童色情法》修正條文，首次將「持有」兒童色情圖像納入非法，但係「漫畫」除外，所以鐘意小朋友既御宅族仲係有未成年既色情畫圖可以睇。

然而呢D就係在國際猛烈施壓日本呢個年齡性別階級分明且對婦幼缺乏保障既老人國家多年既結果，並且遠遠唔夠，因為當今日本動漫大概在全球有60%佔有率，兒童色情手繪圖畫絕大多數來自日本；在美國，戀童者要睇2D兒童色情圖片仲要再8ch之類既淺層Deepweb匿名分享，否則即可能遭到逮捕。在日本，要睇2D兒童色情你可以公然在任何網站上睇，日本既Pivix手繪藝術網站相較於美國如deviant網站，亦有超大量既變態血腥色情圖片，而呢D在多數美國色情網站係會被刪除既。

美國國務院2013年既人權報告稱日本為「兒童色情製品既國際樞紐」；聯合國特使Maud de Boer-Buquicchio亦在調查後在聯合國既報告書上稱日本「未成年色情氾濫」尤其係「JK服務」，JK係透過和女高中生散步或約會來達成媒介「未成年」色情。

又JK文化以及前述日本極其嚴重既「人口販運」並唔會被列入對女性既性侵害和性騷擾既統計裡面，故日本既商業性「色情產業」和「色情文化」並未如鐘意小朋友既哈日御宅族聲稱咁樣對女性發生保護作用，而係反過來迫使大量日本本國和外國女性遭受性剝削甚至性奴役。

加拿大多倫多大學既性行為科學家與心理學家James Cantor曾講過：「好少有人會承認自己有戀童癖，因此也就好難得出一個可靠既估算。」又日本對於未成年色情既縱容和氾濫等差異，甚至衍生「羅莉控」呢個名詞且JK文化藏有大量援交危機、至今仍包庇製造、持有和觀看兒童色情圖畫等

喔喔，我係鐘意日本，但日本既致命問題就係呢個，批評係為左日本好，希望日本改，然後更完美。

實際上本篇談論到既都只係就日本這方面既問題就好幾個面向大略簡述，有需要既話日後會針對各議題和面相去補充詳述

前兩日去環球影成 得6度
好撚多jk條裙超短 仲要玩滑浪飛船

push

所謂香港語化之後睇得好辛苦
好心轉載就copy and paste 啦

蘿莉控呢個名詞衍生自一本叫蘿莉塔的小說
唔係由日本色情文化衍生

agree

香港化到1999
又唔係全譯 保留返書面語

顧左右而言佢

8ch係乜野黎

蘿莉=隱性兒童色情

邊個搞鳩日本色情文化我同佢死過
越禁犯罪率越高 好心鬼佬臭閪用下個死人腦

出現了

咁神父都係鍾意動畫？

不如回左上一個post先？